台灣包機出手幫滯留秘魯日本觀光客赴美

2019冠狀病毒疾病（COVID-19）疫情延燒，南美洲秘魯15日宣布緊急狀態，國際線航班停飛，約260名日本觀光客受困。日媒報導，其中約30人已搭乘台灣包機赴美轉機。

日本放送協會（NHK）報導，秘魯在本月15日宣布緊急狀態後，國際線航班停飛，當時正在世界遺產馬丘比丘觀光的約260名日本觀光客無法離境，受困在下榻飯店。

根據日本駐當地大使館等單位表示，其中有約30名日本觀光客，當地時間28日已搭上台灣為接回台灣觀光客派遣的包機順利離境。

至於其他受困當地的日本觀光客，日本的旅行社正協調包機從秘魯庫斯科（Cuzco）經首都利馬，再飛往墨西哥首都墨西哥市，採先登記先搭乘，但之後如何返回日本則須由旅客自行處理。

另外，在庫斯科及利馬以外的日本旅客，必須自行前往當地機場，到底滯留當地的日本旅客有多少人能返日，目前仍不清楚。

日本時事通信社報導，搭乘台灣包機的人數為29人，在當地時間28日下午（台灣時間今天上午）順利離開秘魯飛往美國邁阿密。

仍滯留當地的日本觀光客，有約120人將於當地時間30日下午，搭乘日本的旅行社協調包機離開。

全日本新聞網（ANN）報導，日本外務大臣茂木敏充表示，28日及29日將派遣2架包機，總計可搭載約115名日本人；包機只會飛往美國邁阿密及墨西哥墨西哥市，之後如何回到日本則由旅客個人自行處理。

日本TBS電視台報導，一名搭乘台灣包機的20多歲日本男性說，雖然搭上包機離開，但心中憂喜參半，因為很擔心在美國轉機的航班不知道有沒有被取消，「在確實抵達日本前都無法安心」。

台灣

Like

台灣救日本

台灣近自反佔中呢9個月以黎真係贏到開巷

自膠，反送中

Taiwan no..........
俾人抖吓得唔得

反觀香港
已經做好多嘢去改變，唯有大家努力

死咗個了喺秘魯

做咗台灣condom